Для того, щоб додати нове домашнє завдання в новий репозиторій є 2 шляхи. Перший спосіб: Створюємо новий репозиторій на сайті Gitlab.com, клонуємо його на свій компʼютер за допомогою команди git clone. 
1. Створюємо файл у IDE.
2. Виконуємо команду git status, щоб переглянути, які зміни були локальні.
3. За допомогою команди git add файл буде готовий до наступної команди commit.
4. Виконуємо цю команду.
5. Виконуємо команду git commit, збереження змін.
6. Виконати команду git push,яка відправить файл(ли) у репозиторій Gitlab.


   Для того щоб додати існуюче домашнє завдання в новий репозиторій на Gitlab:
1. За допомогою команди add додаємо файл, який потрібно відстежувати.
2. За допомогою команди git commit зберігаємо зміни.
3. За допомогою команди git push відправляємо дз у віддалений репозиторій на Gitlab